中國國務院任命鄭若驊為律政司司長

新華社今早10點報道，國務院依照香港基本法有關規定，根據特區行政長官林鄭月娥的提名和建議，決定任命鄭若驊為律政司司長，並免去袁國強的律政司司長職務，明日起生效。

特首辦在新華社公佈後亦正式出稿證實袁國強辭職。林鄭高度讚揚袁國強在擔任律政司司長期間「表現卓越」，並一直致力維護香港的法治，對國家和香港有承擔，對工作充滿熱誠。林鄭稱袁5年多任期工作繁重，「儘管面對多項艱巨工作，不卑不亢，盡心盡力，以無私精神服務社會，在推動香港成為區域性法律服務和解決爭議中心方面更是不遺餘力。」

對於鄭若驊，林鄭就指讚揚對方善於溝通，多年來積極參與公共服務，熟悉政府事務，且深受公務員敬重，很有信心她能勝任律政司司長的職務。

林鄭十點半與袁、鄭二人一同會見傳媒，林鄭先感謝袁國強5年半以來工作表現出身、深受愛戴，並尊重袁是以「私人理由請辭」，祝願日後工作愉快。林鄭又感謝鄭若驊應邀接任律政司司長，指鄭雖然是私人執業的資深大律師，但在調解問題深有經驗，而且有多項公職經驗，相信對方過去的工作經驗能勝任司長一職。

係港共治下 沒有最差 只有更差

盛傳將接任律政司司長的鄭若驊有「公職女王」之稱，現年59歲的她本身與袁國強一樣是資深大律師，她更擁有特許工程師資格，並曾獲委為高院原訟庭暫委法官。

鄭若驊是首任出任英國特許仲裁學會主席的亞洲女性，擁有豐富的國際仲裁及調解經驗。她亦曾任多項公職，包括交通諮詢委員會主席、臨時最低工資委員會主席、城市規劃上訴委員團主席、環境影響評估上訴委員會小組主席等。

作為本港首位女特首，林鄭月娥甫一位已公開指希望問責班子內有更多女性，並坦言非常欣賞和佩服鄭若驊，不過當時盛傳鄭婉拒林鄭邀請出任律政司，令袁國強順利留任至本屆政府。

據報鄭若驊與袁國強一樣，至今仍然單身，她過往甚少向傳媒披露私人生活。根據查冊資料，鄭名下有一間名為「Super Alliance」的公司，她自己持股75%，另外兩名董事及股東同樣姓鄭，估計可能是其家人。一旦接任律政司司長，鄭可獲逾34萬元月薪，並可入住港島山頂施勳道的律政司司長官邸。

全部blocked user
明晒